\section{Similitud}
Otro concepto central en el an\'{a}lisis de redes sociales es el
de similitud.
Hay dos enfoqeus fundamentales para construir medidas de similitud
de red llamadas equivalencia estructural y equivalencia regular.
Dos v\'{e}rtices en una red son  estructuralmente equivalentes si
varios de los mismos vecinos. Dos v\'{e}rtices regularmente equivalentes
no necesariamente comparten los mismos vecinos, pero tienen vecinos que son
similares. Se describir\'{a}n algunas medidas matem\'{a}ticas que cuantifican
estas ideas de similitud.
\input{similitud_de_coseno}
\input{coeficientes_de_pearson}
\input{otras_medidas_de_equivalencia_estructural.tex}
\input{equivalencia_regular}
